<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_ETHEREAL_MIND_CONTROL_NAME" Language="de_DE" Gender="feminine" Plurality="1">
			<Text>Ankunft der Ätherischen|Ankunft der Ätherischen|Ankunft der Ätherischen|Ankunft der Ätherischen|Ankunft der Ätherischen</Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="LOC_PROMOTION_ETHEREAL_MIND_CONTROL_DESCRIPTION" Language="de_DE">
			<Text>-25 Loyalität in jeder Stadt in einer ganzen Zivilisation </Text>
		</Replace>

		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JNR_AREA_51_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
			<Text>Area 51 ist der gebräuchliche Name einer hochklassifizierten Einrichtung der United States Air Force (USAF) innerhalb eines Test- und Trainingsgeländes in Nevada. Die Einrichtung ist eine abgelegene Abteilung, die von der Edwards Air Force Base verwaltet wird. Sie heißt offiziell Homey Airport (XTA/KXTA) oder Groom Lake (nach der Salzwüste neben dem Flugplatz). Details ihrer Operationen werden nicht veröffentlicht, aber die USAF sagt, dass es sich um ein offenes Trainingsgelände handelt. Es wird allgemein angenommen, dass sie die Entwicklung und Erprobung von experimentellen Flugzeugen und Waffensystemen unterstützt. Die USAF erwarb das Gelände 1955 hauptsächlich für Flugtests mit dem Lockheed U-2-Flugzeug.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JNR_AREA_51_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
			<Text>Die intensive Geheimhaltung, die die Basis umgibt, hat sie zum häufigen Gegenstand von Verschwörungstheorien und zu einem zentralen Bestandteil der Folklore über nicht identifizierte Flugobjekte (UFO) gemacht. Es wurde nie zu einer geheimen Basis erklärt, aber alle Forschungen und Vorkommnisse in Area 51 sind streng geheime und sensible „Compartmented Information“ (TS/SCI). Die CIA hat die Existenz der Basis am 25. Juni 2013 nach einem Antrag des Freedom of Information Act (FOIA) aus dem Jahr 2005 öffentlich anerkannt und Dokumente freigegeben, in denen die Geschichte und der Zweck von Area 51 aufgeführt sind. Die Umgebung ist ein beliebtes Ausflugsziel, darunter die kleine Stadt Rachel am „Extraterrestrial Highway“.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JNR_AREA_51_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
			<Text>[COLOR_RED][Der folgende Inhalt basiert auf dem offiziellen XCOM-Kanon von Firaxis][ENDCOLOR] [NEWLINE] Dies sind die Informationen über Area 51, auf die wir offiziell zugreifen können, in Wirklichkeit ist es jedoch etwas komplizierter. Es stimmt, dass Area 51 als Geheimbasis für die Entwicklung und Erprobung neuer Waffen begann. Doch während der Entwicklung und Erprobung einer neuen Waffe für das Wettrüsten mit Soren wurde die damalige Area 51 auf ein Objekt aufmerksam, das offenbar außerirdischen Ursprungs war. Dies führte 1961 zur ersten Invasion durch die Outsider. Die Vertuschung dieses tödlichen globalen Ereignisses erforderte globale Zusammenarbeit und eine separate Einrichtung zur Verwaltung außerirdischer Technologie und außerirdischer Gefangener. Area 51 verwaltet all dies unter dem Schutzschild von Verschwörungstheorien und schützt die öffentliche Wahrnehmung, dass die Menschheit noch nie einem außerirdischen Eindringling begegnet ist.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JNR_51_ALIEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
			<Text>Sofern man nicht eine extreme Verschwörungstheorie annehmen, die besagt, dass die Erde bereits von Eindringlingen wie Raptilianern oder simulierten Universen erobert wurde und diese Tatsache vertuscht wird, sind objektive Beweise dafür, dass es invasive Außerirdische auf der Erde gibt, so wie sie häufig in Massenmedien wie Filmen zu sehen sind, bisher schwer zu finden.Auch im 21. Jahrhundert leben wir in einer aus Menschen bestehenden Regierung, Gesellschaft und Kultur. Und in dieser Umgebung erfordert das Szenario, dass Aliens in unsere Gesellschaft leben, mehrere Annahmen. Außerirdische Eindringlinge werden ein Kommunikationsmittel brauchen, das den Menschen auf der Erde entgehen kann. Und ihre Arbeit muss auch sehr verdeckt erfolgen. Sie sollten auch Informationen oder Köder haben, die sie dazu zwingen würden, Informationen über diejenigen zu verbergen, die zufällig oder unvermeidlich kontaktiert wurden. Wenn all diese Hypothesen akzeptiert werden, kann eine geheime Voraggression von Außerirdischen gerechtfertigt werden. In jedem Fall wären sie aber eine wichtige Speerspitze großer militärischer Operationen an Orten, die von der menschlichen Astronomie noch nicht entdeckt wurden.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JNR_51_UFO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
			<Text>Ein nicht identifiziertes Flugobjekt (UFO) ist ein nicht zu identifiziertes Flugobjekt, das nicht durch Standard-Standards identifiziert werden kann. Der Zeitpunkt, an dem UFOs zum ersten Mal entdeckt wurden, ist bisher unbekannt. Es wird behauptet, dass UFOs in alten ägyptischen Dokumenten auf mittelalterlichen Wandgemälden erscheinen. Allerdings gibt es nicht genügend Daten, um ihre Echtheit zu bestätigen. Ebenso gibt es keine bekannten Informationen über das Bewegungsprinzip oder die innere Struktur eines solchen Flugzeugs und wird in der Regel als übernatürliches Phänomen eingestuft. Die meisten gemeldeten nicht identifizierten Flugobjekte stellen sich jedoch später als gewöhnliche Objekte oder Phänomene heraus.[NEWLINE] ...wenn wir davon ausgehen, dass es UFOs gibt, sollte gesagt werden, dass sie sehr wahrscheinlich Aufklärungsmissionen mit so wenig Kontakt wie möglich mit Menschen durchführen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JNR_51_UFO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
			<Text>Unter der Annahme, dass UFOs außerirdische Geheimdienst-Patrouillenschiffe sind, kann der gesunde militärische Menschenverstand der Erde auf das Verhalten schließen, dem diese folgen sollten. Erstens dürfen sie niemals eingefangen oder zurückgelassen werden. Alle Technologien, aus denen UFOs bestehen, sind denen der gegenwärtigen menschlichen Zivilisation weit überlegen. Wenn Sie also aufgrund einer falschen Bedienung den Menschheit zufielen, verlören die Aliens Ihren technologischen Vorsprung auf sehr schlechte Weise. Zweitens müssen alle Landeplätze sorgfältig ausgewählt werden. Um ihre Identität nicht selbst preiszugeben, müssten sie in einem unbewohnten Gebiet landen, das selbst hartnäckige Verschwörungstheoretiker meiden würden. Mit der Entwicklung der Überwachungssysteme der menschlichen Zivilisation würde die Anzahl solcher Landeplätze immer weiter abnehmen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JNR_51_UFO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
			<Text>Natürlich erfordern all diese Hypothesen die Annahme, dass UFOs auf vorherige Aufklärung und Beobachtung ausgerichtet sind. Das Verhalten einer Flotte außerirdischer Intelligenzen, die nicht mehr zur Aufklärung benötigt werden, ist unberechenbar. Wir erinnern uns daran, was geschah, als südamerikanische Zivilisationen auf die spanische Expeditionstruppe trafen. Denn wir wissen nichts über die Fähigkeit eines absoluten außerirdischen Anführers, militärische Expeditionen jenseits der Sterne zu führen.</Text>
		</Replace>
  </LocalizedText>
</GameData>
