<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Text -->
<!-- Author: Plati | Translator: Junky-->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- Core -->
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_UNIT_GREAT_GreatSovereigns_NAME" >
			<Text>Großer Regent</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_CLASS_GreatSovereigns_NAME" >
			<Text>Großer Regent</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PROJECT_GreatSovereigns_DISTRICT_GOVERNMENT_NAME" >
			<Text>Meritokratische Reformen</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PROJECT_GreatSovereigns_DISTRICT_GOVERNMENT_DESCRIPTION" >
			<Text>Gewährt [ICON_GOLD] Gold in Höhe von 15% der Stadt-[ICON_Production] Produktion. Gewährt nach Fertigstellung [ICON_GreatSovereigns] Großer-Regent-Punkte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_UNIT_GREAT_GreatSovereigns_DESCRIPTION" >
			<Text>Große Regenten sind Herrscher, nicht unbedingt Monarchen, die große Entscheidungsgewalt ausüben und ihren Schatten in die Geschichte werfen. Natürlich haben viele Herrscher große Taten vollbracht - oft schrecklich und entsetzlich, aber in der Tat großartig: Sie verursachten Kriege, zerstörten Länder und führten zum Tod von Millionen. Diejenigen, die als "groß" bezeichnet werden, sind zufällig auch diejenigen, die goldene Zeitalter einleiteten, große Wunder schufen, Länder und Völker aus der Bedeutungslosigkeit aufsteigen ließen und den Status einer Zivilisation erlangten, um die man sie beneiden kann. Zeitalter des Wohlstands, große Leistungen oder historische Momente sind oft einer Gruppe von Menschen zu verdanken, wie etwa den "Vätern" der Vereinigten Staaten oder Italiens. Große Herrscher hingegen sind einzelne Personen, die dank ihrer klugen Staatskunst und ihrer geschickten Herrschaft die Geschichte verändert haben. Einige Herrscher haben sicherlich viel erreicht, aber diejenigen, die bedeutende Kriege verloren, ihre Länder verloren oder Millionen ihrer eigenen Bevölkerung verloren haben, klingen nicht wirklich "groß".</Text>
		</Replace>
		<!-- People -->
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FIRST_NAME" >
			<Text>Salomon</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_FIRST_ACTIVE" >
			<Text>Errichtet sofort einen Tempel in dieser Stadt. Tempel bieten +2 [ICON_Production] Produktion.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FIRST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Salomon, auch Jedidja genannt, war laut der hebräischen Bibel und dem Alten Testament der Monarch des alten Israel und der Sohn und Nachfolger Davids. Er wird als der vorletzte Herrscher eines vereinigten Israel und Juda beschrieben. Man nimmt an, dass Salomo zwischen 970 und 931 v. Chr. regierte. Der Bibel zufolge baute Salomo den ersten Tempel in Jerusalem und weihte ihn Jahwe, dem Gott des Judentums. Salomo wird als wohlhabend, weise und mächtig und als einer der 48 jüdischen Propheten geschildert. Er ist auch Gegenstand zahlreicher späterer Erwähnungen und Legenden, vor allem im Testament Salomos (Teil der biblischen Apokryphen aus dem ersten Jahrhundert). Wie bei den meisten biblischen Persönlichkeiten aus der mittleren Epoche der israelitischen Gesellschaft ist die Historizität Salomos umstritten. Der derzeitige Konsens besagt, dass unabhängig davon, ob ein Mann namens Salomo im zehnten Jahrhundert v. Chr. wirklich als König über die judäischen Hügel herrschte oder nicht, die biblischen Beschreibungen des offensichtlichen Reichtums seines Reiches mit ziemlicher Sicherheit eine anachronistische Übertreibung sind. Was Salomo selbst betrifft, so sind sich Wissenschaftler auf der maximalistischen und minimalistischen Seite des Spektrums der biblischen Archäologie im Allgemeinen einig, dass er wahrscheinlich existierte. Allerdings ist es schwierig, ein historisch korrektes Bild des davidischen Königs zu entwerfen. Einigen Archäologen zufolge kann Salomo nur der Monarch oder Häuptling von Juda gewesen sein, und das Nordreich war eine eigenständige Entwicklung. Solche Positionen wurden von anderen Archäologen und Gelehrten kritisiert, die argumentieren, dass es im 10. Jahrhundert v. Chr. eine geeinte Monarchie gab, während sie gleichzeitig einräumen, dass der biblische Bericht Übertreibungen beinhaltet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SECOND_NAME" >
			<Text>Mark Aurel</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SECOND_ACTIVE" >
			<Text>Löst alle [ICON_CivicBoosted] Eingebungen für Ausrichtungen des Mittelalters aus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SECOND_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Mark Aurel, auch Marc Aurel oder Marcus Aurelius Antoninus war römischer Kaiser von 161 bis 180 n. Chr. und ein stoischer Philosoph. Er war der letzte der Herrscher, die nicht gleichzeitig als die fünf guten Kaiser bekannt waren, und der letzte Kaiser der Pax Romana, einer Epoche relativ friedlicher, ruhiger und stabiler Verhältnisse im Römischen Reich, die von 27 vor Christus bis 180 nach Christus dauerte. Markus erwarb sich schon zu Lebzeiten den Ruf eines Philosophenkönigs, und dieser Titel sollte ihm auch nach seinem Tod erhalten bleiben; sowohl Dio als auch der Biograph nennen ihn "den Philosophen". Auch Christen wie Justin Martyr, Athenagoras und Eusebius gaben ihm diesen Titel. Letzterer ging sogar so weit, ihn als "menschenfreundlicher und philosophischer" als Antoninus und Hadrian zu bezeichnen, und stellte ihn den verfolgenden Kaisern Domitian und Nero gegenüber, um den Kontrast zu verdeutlichen. Der Geschichtsschreiber Herodian schrieb: "Als einziger unter den Kaisern bewies er seine Gelehrsamkeit nicht durch bloße Worte oder der Kenntnis philosophischer Lehren, sondern durch seinen tadellosen Charakter und seinen bescheidenen Lebenswandel". </Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_THIRD_NAME" >
			<Text>Dareios I.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_THIRD_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt 100 [ICON_Production] Produktion für den Bau von Wundern. Erhöht die [ICON_TradeRoute] Handelswegkapazität um 1.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_THIRD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Der Sohn eines Satrapen (Statthalters) von Parthien bestieg nach dem Tod von Kambyses II. im Jahr 522 v. Chr. gewaltsam den persischen Thron. Als Verwaltungsgenie reorganisierte Dareios während seiner Regierungszeit das sich ausbreitende persische Reich und vergrößerte dessen Reichtum und Macht beträchtlich. Er führte auch viele große Bauvorhaben in ganz Persien durch. Kämpfte er nicht gerade gegen einen der Nachbarn seines Reiches, unternahm Dareios eine Reihe von Maßnahmen zur Vereinheitlichung des Reiches und zur Verbesserung seiner Verwaltung. Er vollendete die Gliederung des Reiches in Satrapien (Provinzen) und legte die jährlichen Tributzahlungen für jede Provinz fest. Er verbesserte das persische Straßennetz und vereinheitlichte Münzen, Gewichte und Maße, wodurch sich die Handelsmöglichkeiten im gesamten Reich erheblich erweiterten. Er finanzierte Entdeckungsreisen von Indien nach Ägypten und stellte in Ägypten einen Kanal fertig, der vom Nil zum Roten Meer führte. Dareios war der größte Baumeister in der Geschichte der achämenidischen Perser. In Susa, seiner Verwaltungshauptstadt, errichtete er Festungsanlagen, einen Palast und Verwaltungsgebäude. In seiner Heimatstadt Persepolis begann Dareios mit dem Bau eines neuen Palastes, eines Ratssaals, einer Schatzkammer und weiterer Befestigungsanlagen (die allerdings erst nach seinem Tod fertig gestellt wurden). Dareios schlug zwar alle Aufstandsversuche in Persien entschlossen nieder, zeigte aber auch ein hohes Maß an Toleranz gegenüber den religiösen Überzeugungen seiner Untertanen. Er ließ in Ägypten eine Reihe von Tempeln zu Ehren der ägyptischen Götter errichten und befahl seinem ägyptischen Satrapen, die ägyptischen Gesetze in Absprache mit der ägyptischen Priesterschaft zu kodifizieren. Im Jahr 519 erlaubte er den Juden, mit dem Wiederaufbau des Tempels in Jerusalem zu beginnen. Man nimmt an, dass Dareios selbst ein Anhänger des Zoroastrismus war, der schließlich zur Staatsreligion Persiens wurde. Das Geschichtsbild von Dareios ist im Allgemeinen recht positiv (wenn man einmal von seinem fragwürdigen Aufstieg zur Macht absieht, der in der Geschichte so ziemlich zum Standardverfahren gehörte). Er baute Straßen, reorganisierte die persischen Provinzen und die Regierung, sicherte die Grenzen des Reiches und behandelte seine Untertanen im Allgemeinen so gut oder besser als jeder andere zu dieser Zeit. Obwohl er nicht in erster Linie als Kriegsherr bekannt war, führte er eine Reihe erfolgreicher Feldzüge gegen innere und äußere Feinde. Es ist durchaus möglich, dass er Griechenland erfolgreich unterworfen hätte, wenn der Tod nicht dazwischen gekommen wäre. Sein Sohn, Xerxes I., war dieser Aufgabe sicherlich nicht gewachsen. Alles in allem hinterließ Dareios sein Reich in einem besseren Zustand, als er es vorgefunden hatte, was ein ziemlich guter Nachruf für jeden Führer in jeder Epoche ist.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FOURTH_NAME" >
			<Text>Asoka</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_FOURTH_ACTIVE" >
			<Text>Städte erhalten +1 [ICON_FAITH] Glauben durch jeden [ICON_DISTRICT] Spezialbezirk.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FOURTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Asoka war einer der bedeutendsten Herrscher des alten Indien. Er brachte fast ganz Indien ( einschließlich Afghanistan und Belutschistan) zum ersten (und bisher einzigen) Mal in der Geschichte unter eine gemeinsame Herrschaft. Trotz seines großen militärischen Geschicks wurde Asoka des Krieges überdrüssig, und mit der Zeit widerte ihn dessen Stupidität und Sinnlosigkeit an. Als beliebter junger General und Staatsmann bestieg Asoka nach dem Tod seines Vaters im Jahr 273 v. Chr. im Alter von 26 Jahren den Thron der Mauryas. Er begann seine Herrschaft als Eroberer und versuchte, die Macht seiner Nation auf dem indischen Subkontinent und darüber hinaus auszuweiten. Er war recht erfolgreich, und sein Reich wuchs. Doch nach seiner blutigen Eroberung des Staates Kalinga, bei der über 100.000 Menschen starben und weitere 150.000 verletzt wurden, erlebte Asoka eine große geistige Veränderung. Aus tiefer Reue über all das Leid, das er verursacht hatte, gab er die Eroberungskriege auf und nahm den Buddhismus an. Er wandte sich von der Expansion ab und konzentrierte sich stattdessen auf die Verbesserung des geistigen und körperlichen Wohlbefindens seines Volkes. Er änderte viele der strengen Gesetze seines Landes und setzte sich für Toleranz gegenüber allen Religionen ein. Er ließ im ganzen Land viele buddhistische Klöster errichten, und die Künste blühten unter seiner Herrschaft auf. Er sandte buddhistische Missionare in die ganze bekannte Welt, auch an so ferne Orte wie Griechenland und Ägypten. Trotz seines glühenden Glaubens an den Buddhismus verlangte Asoka religiöse Toleranz in seinem Reich: "Geliebter der Götter, König Asoka wünscht, dass alle Religionen überall wohnen, denn sie alle streben nach Selbstbeherrschung und Reinheit des Herzens." Asoka starb 232 v. Chr., und das von ihm errichtete Reich überdauerte nur fünfzig Jahre nach seinem Tod. Sein Name wäre heute praktisch aus der Geschichte verschwunden, wenn nicht eine große Anzahl von Säulen und Felsblöcken gefunden worden wäre, auf denen seine Worte und Lehren eingraviert sind. Diese "Edikte von Asoka" enthalten nicht nur eine Fülle von Informationen über König Asoka, die ihn als weisen und umsichtigen Herrscher zeigen, sondern sie vermitteln auch unschätzbare Kenntnisse über die frühen Lehren und den Glauben des Buddhismus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FIFTH_NAME" >
			<Text>Friedrich II.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_FIFTH_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt einen freien Wirtschaftspolitikplatz für jede Regierung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FIFTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Friedrich II. war ab 1198 König von Sizilien, ab 1212 König von Deutschland, ab 1220 König von Italien und Kaiser des Heiligen Römischen Reiches und ab 1225 König von Jerusalem. Sein politischer und kultureller Ehrgeiz war enorm, denn er herrschte über ein riesiges Gebiet, das mit Sizilien begann und sich über Italien bis nach Norddeutschland erstreckte. Im Verlauf der Kreuzzüge erlangte er die Kontrolle über Jerusalem und ernannte sich selbst zu dessen König. Das Papsttum jedoch wurde zu seinem Widersacher, das sich schließlich durchsetzte. Da er sich als direkter Nachfolger der römischen Kaiser der Antike verstand, war er von seiner päpstlichen Krönung im Jahr 1220 bis zu seinem Tod Kaiser der Römer; außerdem erhob er ab 1212 Anspruch auf den Titel des Königs der Römer und war ab 1215 unangefochtener Inhaber dieser Monarchie. Als solcher war er König von Deutschland, von Italien und von Burgund. Im Alter von drei Jahren wurde er zum König von Sizilien gekrönt und regierte gemeinsam mit seiner Mutter Constance von Hauteville, der Tochter von Roger II. von Sizilien. Sein anderer königlicher Titel war König von Jerusalem aufgrund seiner Heirat und seiner Verbindung zum Sechsten Kreuzzug. Er befand sich häufig im Krieg mit dem Papsttum, das zwischen Friedrichs Ländereien in Norditalien und seinem Königreich Sizilien (dem Regno) im Süden eingeklemmt war. Er wurde dreimal exkommuniziert und in den päpstlichen Chroniken der Zeit und danach oft verunglimpft. Papst Gregor IX. ging sogar so weit, ihn als Antichristen zu bezeichnen. Friedrich sprach sechs Sprachen (Latein, Sizilianisch, Mittelhochdeutsch, Französisch, Griechisch und Arabisch) und genoss den Ruf eines Renaissancemenschen avant la lettre, eines Wissenschaftlers, Gelehrten, Architekten, Dichters und Komponisten. Als eifriger Mäzen der Wissenschaft und der Künste spielte er eine wichtige Rolle bei der Förderung der Literatur durch die sizilianische Schule der Poetik. An seinem sizilianischen Königshof in Palermo wurde um 1220 erstmals eine literarische Form der italo-romanischen Sprache, das Sizilianische, verwendet. Die aus dieser Schule hervorgegangene Poesie hatte einen bedeutenden Einfluss auf die Literatur und auf das, was die moderne italienische Sprache werden sollte. Er war auch der erste König, der das als abergläubisch angesehene Gerichtsverfahren formell abschaffte. Als Mann von außerordentlicher Kultur, Energie und Fähigkeit - von einem zeitgenössischen Chronisten als stupor mundi (Weltwunder), von Nietzsche als erster Europäer und von vielen Historikern als erster moderner Herrscher bezeichnet - etablierte Friedrich in Sizilien und Süditalien so etwas wie ein modernes, zentral verwaltetes Königreich mit einer effizienten Bürokratie.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SIXTH_NAME" >
			<Text>Ahmad al-Mansur</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SIXTH_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt einen freien Diplomatie-Politikplatz für jede Regierung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SIXTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Als einer der einflussreichsten Führer in der Geschichte Nordafrikas hatte Ahmad al-Mansur einen entscheidenden Einfluss auf die Zukunft Marokkos. Als sechster Sultan der Saadi-Dynastie im 16. Jahrhundert n. Chr. war Ahmad al-Mansur als gerissener Diplomat bekannt, der die strategische Lage Marokkos nutzte, um sein Königreich während der Renaissance zu einem wichtigen Akteur auf der Weltbühne zu machen. Ahmad al-Mansur wird heute weithin als einer der größten Diplomaten der Geschichte angesehen, der die Kunst beherrschte, Freund und Feind, Christen und Muslime, in Einklang zu bringen. Al-Mansurs sorgfältig ausgearbeiteten diplomatischen Plänen ist es zu verdanken, dass Marokko trotz der Intrigen vieler benachbarter Königreiche und des mächtigen Osmanischen Reiches seine Unabhängigkeit bewahren konnte. Seine Herrschaft war geprägt von religiöser Toleranz, wissenschaftlicher Gelehrsamkeit und einer künstlerischen Blütezeit in Nordafrika, wie es sie viele Jahrzehnte zuvor und danach nicht mehr gegeben hatte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SEVENTH_NAME" >
			<Text>Karl der Große</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SEVENTH_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt einen freien Militär-Politikplatz für jede Regierung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SEVENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Karl der Große, Kaiser des Heiligen Römischen Reiches, gründete ein Königreich, das Frankreich, Deutschland, Italien und große Teile Osteuropas umfasste. Legenden über seine Eroberungen sind in der Geschichte allgegenwärtig, und er gilt als eine der großen Galionsfiguren der europäischen ritterlichen Gesellschaft. Zu seinen Lebzeiten führte Karl der Große in vielen Ländern erfolgreich Feldzüge durch. Einige Kriege schloss er persönlich ab, andere überließ er seinen Söhnen, um sie zu beenden. Sein erster Feldzug richtete sich gegen Desiderius von der Lombardei, der kurz nach der Nachfolge von Papst Hadrian I. auf Rom marschierte. Karl drang in die Lombardei ein und akzeptierte nach einer langen Belagerung (772-774) die bedingungslose Kapitulation von Desiderius. Desiderius verbrachte den Rest seines Lebens in einem Kloster. Die am längsten andauernde und schwierigste Eroberung in der Regierungszeit Karls des Großen war die von Sachsen. Es sollte ein Schauplatz sein, den er zu seinen Lebzeiten immer wieder aufsuchen sollte. Nach Karls erstem Vorstoß in Sachsen war er immer wieder gezwungen, zuvor erobertes Land, das sich gegen seine Autorität aufgelehnt hatte, zurückzuerobern. Die Sachsen, die des Krieges überdrüssig waren und mit jeder Kapitulation mehr Rechte und Freiheiten verloren, akzeptierten schließlich die Bedingungen Karls des Großen, darunter den Verzicht auf ihre nationalen religiösen Bräuche und die Annahme des christlichen Glaubens und der damit verbundenen fränkischen Bräuche. Karl war sowohl ein hochreligiöser Mann als auch ein Philanthrop. Er knüpfte oft freundschaftliche Beziehungen zu anderen Ländern wie Ägypten und Indien, um später Geld zu schicken, um den bedrängten Christen in diesen Regionen zu helfen. Obwohl Karl eher ein Eroberer als ein Wirtschafts- oder Sozialreformer war, spendete er häufig Geld, um die Armen und Kranken in seinem Reich zu unterstützen. Obwohl Karl der Große selbst nicht gut schreiben konnte, hegte er eine große Liebe zur Literatur und zur Bildung. Durch seine Eroberungen kam Karl der Große mit vielen verschiedenen Kulturen und Bildungseinrichtungen in Kontakt. Da er die bestehenden Klosterschulen und Bildungseinrichtungen mit beträchtlichen Mitteln förderte, wurde die Ära Karls des Großen als karolingische Renaissance mit einer Blütezeit der Künste und Wissenschaften bekannt. Als Mitglied der Neun Würdenträger, einer Gruppe von fiktiven und realen Personen, die in ihrer Zeit den Höhepunkt des Rittertums darstellten, war Karl der Große die Verkörperung der Ehre in Person und Position. Als Eroberer, Philanthrop, Kunstliebhaber und streng gläubiger Christ ist Karl der Große eine der bedeutendsten Persönlichkeiten des ersten Jahrtausends und der Urvater des heutigen Mitteleuropa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SIXTEENTH_NAME" >
			<Text>Ramkhamhaeng </Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SIXTEENTH_ACTIVE" >
			<Text>Die Stadt mit dem Regierungsplatz erhält +15% [ICON_PRODUCTION] Produktion, wenn Ihr Suzerän eines militaristischen Stadtstaats seid. Erhaltet 2 [ICON_Envoy] Gesandte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SIXTEENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Im Jahr 1278 erbte ein Prinz namens "Ramkhamhaeng" das kleine und unbedeutende Königreich Sukhothai. Innerhalb von zwanzig Jahren dehnte er mit einer brillanten Kombination aus militärischem Scharfsinn und geschickter Diplomatie die Grenzen und den Einfluss seines Landes auf weite Teile Südostasiens aus. Während seiner Herrschaft dehnte Ramkhamhaeng die Vorherrschaft seines Königreichs westlich bis nach Birma, östlich bis nach Laos und südlich bis zur Malaiischen Halbinsel aus. Der König war nicht nur ein gewiefter Diplomat, sondern auch ein Kriegsherr; zahlreiche Gebiete schlossen sich seiner Nation freiwillig an. Ramkhamhaeng strebte nicht nach der Vorherrschaft in Südostasien, sondern förderte den Handel und diplomatische Allianzen mit den umliegenden Königreichen. Das Meiste, was wir über Ramkhamhaengs Herrschaft wissen, stammt aus einer Steininschrift, die er gegen Ende seiner Herrschaft im Jahr 1292 anfertigen ließ. Sie ist das früheste erhaltene Beispiel für die thailändische Sprache und zeigt ihn als weisen und gütigen Führer. Ramkhamhaeng wird heute als großer Führer und erster Herrscher über ein vereinigtes Siam (später Thailand) angesehen. Man sollte jedoch bedenken, dass fast alles, was wir über ihn wissen, aus der Steininschrift stammt, die er selbst geschaffen hat. Wenn er irgendwelche größeren Fehler gehabt hätte, hätte er sie dann in den lebenden Stein gemeißelt, so dass die ganze Geschichte sie sehen könnte? (Würde das einer der heutigen Führer der Welt tun?) Dennoch gibt es viele unabhängige Beweise, die zeigen, dass er erfolgreich ein großes Reich schuf und sein Volk während seiner Herrschaft wohlhabend war. Und das ist eine Bilanz, auf die jeder Führer stolz sein kann.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_TWELWTH_NAME" >
			<Text>Maria Theresia</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_TWELWTH_ACTIVE" >
			<Text>Einzigartige Verbesserungen, die durch Stadtstaaten gewährt werden, geben +2 [ICON_CULTURE] Nachbarschaftsbonus für Theaterplätze. Erhaltet 2 [ICON_Envoy] Gesandte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_TWELWTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Im 18. Jahrhundert wurden das Heilige Römische Reich und die mächtige Habsburgermonarchie Österreichs von der immerwährenden Maria Theresia angeführt, die den europäischen Mächten, die sich ihrer Herrschaft widersetzten, trotzte und den Untertanen ihres Reiches tapfer diente. In den fast 650 Jahren der habsburgischen Herrschaft war Maria Theresia die erste und einzige Frau an der Spitze des Reiches, und sie erwies sich als eine der erfolgreichsten Herrscherinnen in der Geschichte des Reiches. Maria Theresia gilt heute als weise und besonnene Herrscherin, die mit ihrer konservativen Politik und ihrem umsichtigen Urteilsvermögen das Wohlergehen des österreichischen Volkes und der Menschen im Habsburgerreich verbesserte. Obwohl sie den Thron in einer turbulenten Zeit erbte und wenig persönliche Regierungserfahrung hatte, gelang es ihr, ihre Krone zu sichern und die Habsburger Monarchie 40 Jahre lang selbstbewusst zu regieren.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FIFTEENTH_NAME" >
			<Text>Haile Selassie</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_FIFTEENTH_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt +2 Diplomatie-Siegpunkte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FIFTEENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Haile Selassie, der als "Eroberer aus dem Stamm Juda", "König der Könige" und "Auserwählter Gottes" bekannt ist, regierte Äthiopien als Kaiser fast 40 Jahre lang im 20. Der 1892 als Lij Tafari Makonnen geborene Mann, der später als Haile Selassie bekannt wurde, verbrachte sein Leben damit, den Interessen Äthiopiens zu dienen und sein Land an die Spitze der afrikanischen Politik zu bringen. Am bekanntesten ist Haile Selassie dafür, dass er die alten feudalen Praktiken in Äthiopien reformierte, indem er versuchte, das Land zu modernisieren, und unermüdlich daran arbeitete, Äthiopien auf der Weltbühne internationale Anerkennung zu verschaffen. Sein Vermächtnis in der Weltpolitik wird nur noch von seiner Rolle als Messias der Rastafari-Religion übertroffen, unter deren Anhängern er als Gott verehrt wird, der die Rastas in ihre Heimat Äthiopien zurückführen wird. Im Jahr 1935 erklärte das italienische Regime unter der Führung von Benito Mussolini Äthiopien den Krieg und marschierte im Herbst ein. Dieser Konflikt wurde als Zweiter Italo-Abyssinischer Krieg bekannt (der erste hatte Ende des 19. Jahrhunderts stattgefunden). Nach kurzen Kämpfen zwischen den italienischen und den äthiopischen Streitkräften, darunter mehrere von Selassie selbst geführte Schlachten, gelang es Italien, den afrikanischen Staat zu besetzen und schließlich zu annektieren. Nach Italiens erfolgreichem Feldzug gegen Äthiopien wurde Haile Selassie ins Exil gezwungen, aber nicht bevor er sich vor dem Völkerbund für die Verteidigung Äthiopiens eingesetzt hatte. Trotz seiner aufrüttelnden Rede, in der er gegen die faschistische Bewegung Italiens wetterte, stieß sein Plädoyer auf taube Ohren, und Selassie musste seine Zeit abwarten. Die nächsten fünf Jahre verbrachte er in England, wo er sich weiterhin gegen die italienische Besatzung aussprach und versuchte, die Unterstützung der internationalen Gemeinschaft für eine Bewegung zur Rückgewinnung seines Landes zu gewinnen. Mit dem Ausbruch des Zweiten Weltkriegs 1939 begannen schließlich die Bemühungen zur Befreiung Äthiopiens vom italienischen Regime, angeführt von den Briten im Rahmen des Ostafrika-Feldzugs. Diese Befreiungsarmee, die von ausgewählten Einheiten des äthiopischen Militärs unterstützt wurde, wurde unter dem Namen Gideon Force bekannt und spielte eine wichtige Rolle im Kampf um die Rückeroberung des äthiopischen Landes.			1942 kapitulierten die Italiener und waren gezwungen, die erneuerte Souveränität Äthiopiens anzuerkennen, wobei Haile Selassie in die Hauptstadt Addis Abeba zurückkehrte. Nachdem er im Völkerbund wenig Solidarität gefunden hatte, wurde Selassie zu einem wichtigen Befürworter der Vereinten Nationen mit ihren verstärkten Bestimmungen für die internationale Sicherheit und sicherte Äthiopien 1948 den Status eines Gründungsmitglieds. In den folgenden Jahren setzte Selassie sein Bestreben fort, Äthiopien durch Reformen zu modernisieren und gleichzeitig die Außenbeziehungen seines Landes und seine internationale Anerkennung zu verbessern. In den 1960er Jahren leitete Selassie die Organisation für Afrikanische Einheit, den Vorläufer der heutigen Afrikanischen Union. Mit dem Ziel, Solidarität zwischen den unabhängigen Staaten des afrikanischen Kontinents zu schaffen, glaubte Selassie, dass eine einheitliche Stimme die Menschen in Afrika stärken würde. Obwohl Selassie versuchte, die Organisation als mehr als nur eine ideologische Einheit zu etablieren, verfügte sie ohne militärische Unterstützung nur über geringe Autorität oder tatsächliche Macht. Während er mit der internationalen Gemeinschaft zusammenarbeitete, konzentrierte sich Selassie auch auf die Verbesserung des Wohlergehens seines Volkes im eigenen Land. Obwohl seine Bemühungen, den Adel von der Kontrolle über den Landbesitz zu befreien, nur begrenzt erfolgreich waren, löste die Initiative eine Bewegung aus, die über seine Regierungszeit hinaus andauerte. Es wurden auch Reformen durchgeführt, um den Zugang zu Bildungseinrichtungen zu erleichtern, und Wirtschaftsprogramme sorgten für ein gerechtes Steuersystem. Trotz des Wohlwollens, das diese innenpolitischen Programme hervorriefen, führten Selassies Bemühungen, seine eigene Autorität durch Änderungen der Verfassung zu stärken, zu einer zunehmend sichtbaren Dissidentenbewegung. Ende der 1960er Jahre schlugen marxistische Ideologien in Äthiopien Wurzeln, und als das Volk Anfang der 1970er Jahre unter einer Hungersnot und Dürre litt, schwand Selassies Popularität. Eine Wirtschaftskrise, die zu einer rasant ansteigenden Inflation führte, war der letzte Tropfen, der das Fass zum Überlaufen brachte. Selassie konnte sich nur knapp bis 1974 halten, als er von einer marxistischen Militärgruppe namens Derg abgesetzt und verhaftet wurde. Während er unter Hausarrest lebte, starb Haile Selassie 1975 auf mysteriöse Weise, wobei es widersprüchliche Berichte über die genaue Ursache gab. Während der offizielle Bericht des Militärs besagt, dass er an einer Krankheit starb, glauben viele, dass er von seinen Entführern ermordet wurde. Erst 25 Jahre später, im November 2000, wurde Haile Selassie endlich ein standesgemäßes Begräbnis zuteil. Die Rastafari-Bewegung entstand durch die Worte des jamaikanischen Aktivisten Marcus Garvey, dessen philosophische Ansichten den Grundstein für die Religion legten, wie sie heute bekannt ist. Garveys Worte "Seht nach Afrika, dort wird ein schwarzer König gekrönt, er wird der Erlöser sein" wurden als Prophezeiung angesehen, die sich mit der Krönung von Haile Selassie im Jahr 1930 erfüllte. 			Obwohl Selassie selbst orthodoxer Christ war, hat er seine Position als Messias der Rastafari weder bestätigt noch geleugnet. Bei seinem Besuch in Jamaika im Jahr 1966 wurde er von Zehntausenden von Rastafari-Gläubigen empfangen. Haile Selassie wird heute weithin als wortgewandter Staatsmann und leidenschaftlicher Führer angesehen, der während seiner Regierungszeit mit einer Reihe von Schwierigkeiten konfrontiert war, sich jedoch stets um das Wohlergehen seines Volkes und die Stabilität seines Landes bemühte. Selassies Ansichten über internationale Zusammenarbeit und Diplomatie waren nicht nur für die Zukunft Äthiopiens und Afrikas als Ganzes, sondern auch für die gesamte internationale Gemeinschaft von Bedeutung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FOURTEENTH_NAME" >
			<Text>Atatürk</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_FOURTEENTH_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt 400 [ICON_PRODUCTION] Produktion für den Bau einer Konstruktion oder Einheit. Drei [ICON_Charges] Ladungen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_FOURTEENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Mustafa Kemal Atatürk, bis 1921 Mustafa Kemal Pascha und von 1921 bis 1934 Ghazi Mustafa Kemal, war ein türkischer Feldmarschall, revolutionärer Staatsmann, Schriftsteller und der Gründervater der Republik Türkei, deren erster Präsident er von 1923 bis zu seinem Tod 1938 war. Atatürk wurde durch seine Rolle bei der Sicherung des osmanisch-türkischen Sieges in der Schlacht von Gallipoli (1915) während des Ersten Weltkriegs bekannt. Nach der Niederlage und Auflösung des Osmanischen Reichs führte er die Türkische Nationalbewegung an, die sich gegen die Aufteilung des türkischen Festlands unter den alliierten Siegermächten wehrte. Er richtete eine provisorische Regierung in der heutigen türkischen Hauptstadt Ankara (damals Angora genannt) ein, besiegte die von den Alliierten entsandten Truppen und ging so als Sieger aus dem später als Türkischer Unabhängigkeitskrieg bezeichneten Krieg hervor. Anschließend löste er das zerfallende Osmanische Reich auf und rief an dessen Stelle die Türkische Republik aus. Als Präsident der neu gegründeten Türkischen Republik initiierte Atatürk ein rigoroses Programm politischer, wirtschaftlicher und kultureller Reformen mit dem Ziel, einen modernen, fortschrittlichen und säkularen Nationalstaat aufzubauen. Er führte die kostenlose und obligatorische Grundschulbildung ein und eröffnete Tausende neuer Schulen im ganzen Land. Außerdem führte er das lateinische türkische Alphabet ein, das das alte osmanische türkische Alphabet ersetzte. Während Atatürks Präsidentschaft erhielten die türkischen Frauen gleiche bürgerliche und politische Rechte. Insbesondere erhielten sie durch das Gesetz Nr. 1580 vom 3. April 1930 das Wahlrecht bei Kommunalwahlen und einige Jahre später, im Jahr 1934, das allgemeine Wahlrecht. Ideologisch gesehen war er Säkularist und Nationalist, seine Politik und seine gesellschaftspolitischen Theorien wurden als Kemalismus bekannt. Aufgrund seiner militärischen und politischen Errungenschaften gilt Atatürk als einer der wichtigsten politischen Führer des 20. Jahrhunderts.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_THIRTEENTH_NAME" >
			<Text>Meiji</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_THIRTEENTH_ACTIVE" >
			<Text>Löst alle [ICON_TechBoosted] Heureka für Technologien des Industriezeitalters aus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_THIRTEENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Meiji, mit vollem Namen Meiji Tennō, persönlicher Name Mutsuhito, (1852 - 1912), Kaiser von Japan von 1867 bis 1912, während dessen Regierungszeit sich Japan auf dramatische Weise von einem Feudalstaat zu einer der Großmächte der modernen Welt entwickelte. Als Kaiser Meiji 1852 geboren wurde, war Japan ein feudales, vorindustrielles Land, das vom isolationistischen Tokugawa-Shogunat und den ihm unterstellten Daimyō beherrscht wurde, die über die 270 dezentralen Gebiete des Landes herrschten. Zum Zeitpunkt seines Todes hatte Japan eine umfassende politische, wirtschaftliche und soziale Revolution durchlaufen und war zu einer der großen Mächte auf der Weltbühne aufgestiegen. Die New York Times fasste diesen Wandel bei der Beerdigung des Kaisers im Jahr 1912 zusammen: "Der Kontrast zwischen dem, was dem Leichenwagen vorausging, und dem, was ihm folgte, war in der Tat frappierend. Vor ihm fuhr das alte Japan, nach ihm kam das neue Japan." Die Japaner sind stolz auf die Meiji-Restauration, da sie und die damit einhergehende Industrialisierung es Japan ermöglichten, innerhalb einer Generation zur führenden Macht im Pazifik und zu einem wichtigen Akteur in der Welt zu werden. Die Rolle von Kaiser Meiji bei der Restauration sowie das Ausmaß seiner persönlichen Autorität und seines Einflusses während seiner Regierungszeit bleiben jedoch umstritten. Er führte kein Tagebuch, schrieb fast keine Briefe (im Gegensatz zu seinem Vater) und hinterließ "nicht mehr als drei oder vier" Fotografien.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ELEVENTH_NAME" >
			<Text>Lee Kuan Yew</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_ELEVENTH_ACTIVE" >
			<Text>[ICON_GreatMerchant] Große Händler erhalten +1 [ICON_Charges] Ladung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ELEVENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Lee Kuan Yew, geboren als Harry Lee Kuan Yew, oft mit seinen Initialen LKY bezeichnet, war ein singapurischer Rechtsanwalt und Staatsmann, der von 1959 bis 1990 als erster Premierminister von Singapur und von 1954 bis 1992 als Generalsekretär der People's Action Party fungierte. Lee wurde während der britischen Kolonialherrschaft in Singapur geboren. Nach seinem Abschluss an der Raffles Institution erhielt er ein Stipendium für das Raffles College (die heutige National University of Singapore). Während der japanischen Besatzung entging Lee einer Säuberungsaktion und gründete anschließend seine eigenen Unternehmen, während er als Verwaltungsbeamter für das japanische Propagandabüro arbeitete. Nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs besuchte Lee kurz die London School of Economics, bevor er zum Fitzwilliam College in Cambridge wechselte, um dort Jura zu studieren und 1947 seinen Abschluss zu machen. Im Jahr 1950 wurde er am Middle Temple zur Anwaltschaft zugelassen. Nach seiner Rückkehr nach Singapur praktizierte er als Anwalt und Notar und setzte sich gleichzeitig für die Abschaffung der britischen Kolonialherrschaft ein. Lee war 1954 Mitbegründer der People's Action Party (PAP) und gewann bei den Parlamentswahlen 1955 seinen ersten Sitz im Wahlkreis Tanjong Pagar. Er wurde zum De-facto-Oppositionsführer im Parlament, neben den beiden Ministerpräsidenten David Marshall und Lim Yew Hock von der Labour Front. Lee führte seine Partei 1959 zu ihrem ersten Wahlsieg und wurde zum ersten Premierminister des Landes ernannt. Um eine vollständige Loslösung von Großbritannien zu erreichen, setzte sich Lee in einem nationalen Referendum für einen Zusammenschluss mit anderen ehemaligen britischen Territorien zur Gründung Malaysias im Jahr 1963 ein. Rassenkonflikte und ideologische Differenzen führten später zum Ausschluss Singapurs aus Malaysia und zur Unabhängigkeit im Jahr 1965, weniger als zwei Jahre nach dem Zusammenschluss. Mit einer überwältigenden parlamentarischen Kontrolle bei jeder Parlamentswahl leitete Lee während seiner Amtszeit die Umwandlung Singapurs in ein entwickeltes Land mit einer einkommensstarken Wirtschaft. Dabei baute er eine hocheffiziente, anti-korrupte Regierung und Verwaltung auf. Lee verzichtete auf eine populistische Politik zugunsten einer langfristigen Sozial- und Wirtschaftsplanung, setzte sich für einen staatsbürgerlichen Nationalismus ein, der auf den Grundsätzen der Leistungsgesellschaft und der Rassenvielfalt beruhte, und machte Englisch zur Verkehrssprache, um die Einwanderer zu integrieren und den Handel mit der Welt zu erleichtern, während er in den Schulen Zweisprachigkeit vorschrieb, um die Muttersprache und die ethnische Identität der Schüler zu bewahren. Als Verfechter asiatischer Werte und Befürworter des Pragmatismus wurde Lees Premierministerschaft vor allem im Westen als halbautoritär beschrieben und als eine Art Hybridregime oder gelenkte Demokratie charakterisiert. Kritiker haben ihm vorgeworfen, die Pressefreiheit zu beschneiden, öffentlichen Protesten enge Grenzen zu setzen, Gewerkschaftsbewegungen durch gewerkschaftsfeindliche Gesetze und Kooptation an Arbeitskampfmaßnahmen zu hindern und Verleumdungsklagen gegen prominente politische Gegner zu führen. Andere wiederum argumentieren, dass seine Maßnahmen für die frühe Entwicklung des Landes notwendig waren und dass er ein wohlwollender Diktator war. In den drei Jahrzehnten, in denen Lee im Amt war, entwickelte sich Singapur von einem Entwicklungsland zu einer der am weitesten entwickelten Nationen in Asien und der Welt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_TENTH_NAME" >
			<Text>Akbar</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_TENTH_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt einen freien Joker-Politikplatz für jede Regierung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_TENTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Abu'l-Fath Jalal-ud-din Muhammad Akbar, im Volksmund als Akbar der Große oder auch als Akbar I. bekannt, war der dritte Mogulkaiser, der von 1556 bis 1605 regierte. Akbar war eine starke Persönlichkeit und ein erfolgreicher General, der das Mogulreich nach und nach auf einen Großteil des indischen Subkontinents ausdehnte. Seine Macht und sein Einfluss erstreckten sich jedoch aufgrund der militärischen, politischen, kulturellen und wirtschaftlichen Vorherrschaft der Moguln auf den gesamten Subkontinent. Um den riesigen Mogulstaat zu vereinheitlichen, führte Akbar in seinem gesamten Reich ein zentralisiertes Verwaltungssystem ein und verfolgte eine Politik der Versöhnung mit eroberten Herrschern durch Heirat und Diplomatie. Um Frieden und Ordnung in einem religiös und kulturell vielfältigen Reich zu wahren, verfolgte er eine Politik, die ihm die Unterstützung seiner nicht-muslimischen Untertanen einbrachte. Unter Abkehr von Stammesbindungen und islamischer Staatsidentität strebte Akbar danach, die weit verstreuten Länder seines Reiches durch Loyalität zu sich selbst als Kaiser zu vereinen, die sich in einer indo-persischen Kultur ausdrückte. Akbars Herrschaft beeinflusste den Verlauf der indischen Geschichte maßgeblich. Während seiner Herrschaft verdreifachte das Mogulreich seine Größe und seinen Reichtum. Er schuf ein mächtiges Militärsystem und führte wirksame politische und soziale Reformen ein. Durch die Abschaffung der Sektensteuer für Nicht-Muslime und die Ernennung von Nicht-Muslimen in hohe zivile und militärische Ämter war er der erste Mogulherrscher, der das Vertrauen und die Loyalität der einheimischen Untertanen gewann. Er ließ Sanskrit-Literatur übersetzen, nahm an einheimischen Festen teil und erkannte, dass ein stabiles Reich von der Kooperation und dem Wohlwollen seiner Untertanen abhing. So wurden während seiner Herrschaft die Grundlagen für ein multikulturelles Reich unter der Herrschaft der Moguln gelegt. Akbar wurde von seinem Sohn, Prinz Salim, dem späteren Jahangir, als Kaiser abgelöst. Akbar hinterließ ein reiches Erbe sowohl für das Mogulreich als auch für den indischen Subkontinent im Allgemeinen. Er festigte die Autorität des Mogulreichs in Indien und darüber hinaus, nachdem es während der Herrschaft seines Vaters von den Afghanen bedroht worden war, und baute seine militärische und diplomatische Überlegenheit aus. Während seiner Herrschaft wandelte sich das Wesen des Staates zu einem säkularen und liberalen Staat, der den Schwerpunkt auf die kulturelle Integration legte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_NINTH_NAME" >
			<Text>Askia</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_NINTH_ACTIVE" >
			<Text>Erträge durch Plündern von Bezirken werden verdoppelt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_NINTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Moḥammad ibn Abī Bakr Ture, auch bekannt als Moḥammad I Askia (reg. 1493-1528), schweißte die zentrale Region des westlichen Niger zu einem einzigen Songhai-Reich zusammen, dem größten in der afrikanischen Geschichte. Obwohl er mehrere Feldzüge führte, ist er vor allem dafür bekannt, dass er die Songhai reorganisierte, modernisierte und ihnen Stabilität verlieh. Außerdem ist er für seine berühmte Pilgerreise nach Mekka bekannt. Askia war ein General unter Sunni Ali, dem ersten großen Führer des Songhai-Reiches. Ali dehnte die Kontrolle der Songhai entlang des Niger aus und eroberte die wohlhabenden Städte Timbuktu und Jenne. Obwohl er nominell ein Muslim war, praktizierte Ali auch weiterhin den afrikanischen Animismus und tolerierte in seinem Reich Muslime und Nicht-Muslime. Im Jahr 1492 starb Ali bei einem verrückten Unfall; er und sein Pferd stürzten in einen Fluss und wurden über einen Wasserfall geschleudert. Alis Nachfolger wurde sein Sohn, Sunni Baru. Askia begann fast sofort, den Sturz Barus zu planen, und erlangte 1493 mit Hilfe muslimischer Rebellen die Macht. Während seiner Herrschaft dehnte Askia das Reich nach Norden, Süden und Westen aus und führte erfolgreiche Feldzüge gegen verschiedene benachbarte Städte und Königreiche. Nicht alle seine Schlachten waren jedoch erfolgreich, und er wird allgemein als angemessener, aber nicht außergewöhnlicher militärischer Führer angesehen. Askia regierte etwa fünfunddreißig Jahre lang. Im Jahr 1528 wurde er, alt und blind, von einem seiner Söhne abgesetzt und starb etwa 10 Jahre später. Er gilt als äußerst kompetenter Verwalter, und seine Herrschaft war ein goldenes Zeitalter für Religion und Wissen in Westafrika. Obwohl er kein großer Feldherr war, gelang es ihm, sein Reich zu vergrößern und zu halten, was er erobert hatte, bis das Alter ihn seiner Kräfte beraubte. Insgesamt gilt Askia als einer der besten subsaharischen Herrscher der Geschichte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_EIGHTH_NAME" >
			<Text>Harun al-Rashid</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_EIGHTH_ACTIVE" >
			<Text>Während eines [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Goldenen Zeitalters Eurer Zivilisation, gewähren Eure [ICON_TradeRoute] Handelswege +1 [ICON_SCIENCE] Wissenschaft für je 6 durchquerte Geländefelder.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_EIGHTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Harun al-Raschid (übersetzt etwa "Aaron der Rechtgeleitete") war der fünfte abbasidische Kalif und regierte das arabische Reich von 786 bis 809 nach Christus. Während seiner Herrschaft erstreckte sich das Kalifat von Spanien im Westen über Anatolien im Norden bis nach Indien im Osten und war die größte und mächtigste politische Einheit der Welt. Harun war ein fähiger Herrscher, und seine Herrschaft war eine Zeit des wissenschaftlichen und kulturellen Fortschritts und des Wohlstands für seine Untertanen. Zu Beginn von Haruns Herrschaft befand sich die Hauptstadt des Kalifats in Bagdad, einer neuen Stadt, die von einem früheren Kalifen gegründet worden war. Die Stadt war ein Zentrum der Künste, der Wissenschaft und der Religion und verfügte über viele schöne Gebäude. Harun gründete dort das "Haus der Weisheit", eine Bibliothek und Forschungseinrichtung, in der wissenschaftliche Schriften aus dem Persischen, Indischen, Griechischen und Römischen gesammelt und übersetzt wurden. Unter Harun blühte Bagdad auf und wurde vielleicht die größte und reichste Stadt der Welt. Später verlegte Harun seine Regierung in die strategisch wichtige Stadt ar-Raqqah, aber Bagdad sollte noch jahrhundertelang eine große Stadt der Künste, der Wissenschaft und des Handels bleiben (1258 wurde die Stadt von den Mongolen erobert und geplündert). Eine etwas phantastische Beschreibung von Harun findet sich in "Tausendundeine Nacht", in der der Kalif als Bewohner eines prächtigen Palastes beschrieben wird, der mit Gold, Silber und Juwelen überquillt. Obwohl die Geschichte übertrieben ist, enthält sie ein starkes Element der Wahrheit. Während Haruns Herrschaft strömten riesige Mengen an Reichtum in das Reich, und ein beträchtlicher Teil davon gelangte in die Truhen des Kalifen. Alten Geschichtsschreibern zufolge bestand Haruns Frau darauf, dass alle Geräte und Teller an ihrem Tisch aus Gold gefertigt und mit Juwelen geschmückt wurden. Politisch bemühte sich Harun um freundschaftliche Beziehungen zu den europäischen Mächten. Er unterhielt direkte diplomatische Beziehungen zu Karl dem Großen, und in diesen Jahren vor dem Kreuzzug hatten die Europäer freien Zugang zu Jerusalem und den Heiligen Ländern. Auch mit dem kaiserlichen Hof in China unterhielt er diplomatische Beziehungen. Seine Beziehungen zu den Byzantinern waren jedoch weniger freundlich. Unter seinem Vater hatte Harun eine Armee durch die Türkei bis vor die Tore Konstantinopels, der Hauptstadt des Byzantinischen Reiches, geführt. Nach Verhandlungen mit der Kaiserin Irene erklärte sich Harun bereit, die Stadt im Gegenzug für einen jährlichen Tribut von 70 000 Goldmünzen zu verschonen. Als Irene im Jahr 806 abgesetzt wurde und die Byzantiner sich nicht an die Vereinbarung hielten, führte Harun eine weitere Armee nach Norden und zwang die Byzantiner erneut zur Kapitulation. Obwohl es Kriege und interne Unruhen gab, verlief Rashids Herrschaft größtenteils friedlich und wohlhabend. Das Kalifat erlebte ein wirtschaftliches und industrielles Wachstum sowie einen explosionsartigen Anstieg des Handels. Harun war ein Liebhaber von Musik und Poesie und beschenkte die Künstler an seinem Hof großzügig. Obwohl Rashid nicht unbedingt ein großer Führer war, regierte er das arabische Reich auf dem Höhepunkt seiner Macht und seines Reichtums kompetent.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_FIRST_NAME" >
			<Text>Louis XIV</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SOVEREIGN_FIRST_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt 3 Plätze für [ICON_GreatWork_Landscape] Große Kunstwerke für alle Gebäude im Regierungsplatz. Eingesetzte [ICON_GreatWork_Sculpture] Skulpturen erbringen den dreifachen [ICON_CULTURE] Kulturertrag.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_FIRST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Ludwig XIV., auch bekannt als Ludwig der Große oder Sonnenkönig, war von 1643 bis zu seinem Tod im Jahr 1715 König von Frankreich. Seine Regierungszeit von 72 Jahren und 110 Tagen ist die längste aller Herrscher in der Geschichte, deren Datum nachweisbar ist. Während der langen Regierungszeit Ludwigs entwickelte sich Frankreich zur führenden europäischen Macht und behauptete regelmäßig seine militärische Stärke. Ein Konflikt mit Spanien prägte seine gesamte Kindheit, und während seiner persönlichen Herrschaft nahm das Königreich an drei großen kontinentalen Konflikten teil, jeweils gegen mächtige ausländische Bündnisse: dem französisch-niederländischen Krieg, dem Neunjährigen Krieg und dem Spanischen Erbfolgekrieg. Darüber hinaus nahm Frankreich auch an kürzeren Kriegen teil, wie dem Devolutionskrieg und dem Krieg der Reunionen. Die Kriegsführung bestimmte die Außenpolitik Ludwigs, und seine Persönlichkeit prägte sein Vorgehen. Angetrieben von "einer Mischung aus Handel, Rache und Zorn", sah er im Krieg das ideale Mittel, um seinen Ruhm zu mehren. In Friedenszeiten konzentrierte er sich auf die Vorbereitung des nächsten Krieges. Er lehrte seine Diplomaten, dass ihre Aufgabe darin bestand, taktische und strategische Vorteile für das französische Militär zu schaffen. Zu den bedeutenden Errungenschaften seiner Regierungszeit, die einen großen Einfluss auf die frühe Neuzeit bis hin zur industriellen Revolution und bis heute haben sollten, gehören der Bau des Canal du Midi, die Förderung von Künstlern und die Gründung der französischen Akademie der Wissenschaften. Der antibourbonische Napoleon bezeichnete ihn nicht nur als "einen großen König", sondern auch als "den einzigen König Frankreichs, der diesen Namen verdient". Leibniz, der deutsche protestantische Philosoph, lobte ihn als "einen der größten Könige, die es je gegeben hat". Der Historiker und Philosoph Voltaire schrieb: "Sein Name kann niemals ohne Respekt ausgesprochen werden und ohne das Bild eines ewig denkwürdigen Zeitalters heraufzubeschwören". Voltaires Geschichte Das Zeitalter Ludwigs XIV. bezeichnete Ludwigs Herrschaft nicht nur als eines der vier großen Zeitalter, in denen Vernunft und Kultur blühten, sondern als das größte überhaupt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_ZAYED_NAME" >
			<Text>Zayed bin Sultan Al Nahyan</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SOVEREIGN_ZAYED_ACTIVE" >
			<Text>Eure Städte erhalten +15% [ICON_GOLD] Gold durch jede [ICON_Power] Energie-erbringende strategische Ressourcenart, die sie haben.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_ZAYED_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Sheikh Zayed bin Sultan Al Nahyan war ein emiratischer Politiker, Staatsmann und Philanthrop, der von 1971 bis zu seinem Tod im Jahr 2004 als erster Präsident der Vereinigten Arabischen Emirate diente. Er gilt als Gründervater und wichtigste treibende Kraft hinter der Gründung der VAE, in denen sieben Emirate vereint sind. Er galt als relativ liberaler Herrscher, der private Medien zuließ. Allerdings wurde von ihnen erwartet, dass sie Selbstzensur übten und Kritik an Zayed oder den Herrscherfamilien vermieden. Die Religionsfreiheit war erlaubt, und in gewissem Maße wurden auch die Kulturen der im Ausland lebenden Menschen berücksichtigt, was jedoch in den Augen der arabischen Welt nicht immer mit Zayeds Rolle als muslimisches Staatsoberhaupt vereinbar war. Sheikh Zayed war entschlossen, die Emirate zu einer Föderation zu vereinen. Bei einem bahnbrechenden Treffen am 18. Februar 1968 in einem Wüstenhochland an der Grenze zwischen Dubai und Abu Dhabi schüttelten sich Sheikh Zayed und Sheikh Rashid bin Saeed Al Maktoum von Dubai die Hände und vereinbarten die Gründung einer Föderation und versuchten, andere Herrscher der Trucials zum Beitritt einzuladen, um nach dem Abzug der Briten eine lebensfähige Nation zu schaffen. Nach mitunter schwierigen Verhandlungen mit den anderen sechs Herrschern der Trucial States wurden 1971 die Vereinigten Arabischen Emirate gegründet. Zayed wurde 1971 zum Präsidenten der Vereinigten Arabischen Emirate ernannt und vier weitere Male wiedergewählt: 1976, 1981, 1986 und 1991. 1974 legte Zayed den noch offenen Grenzstreit mit Saudi-Arabien durch den Vertrag von Jeddah bei, durch den Saudi-Arabien im Gegenzug für die Anerkennung der VAE die Ausbeute des Ölfelds Shaybah und den Zugang zum unteren Persischen Golf erhielt. Zayed war einer der reichsten Männer der Welt. Eine Forbes-Schätzung bezifferte sein Vermögen 2004 auf rund 20 Milliarden US-Dollar. Die Quelle dieses Reichtums war fast ausschließlich der immense Ölreichtum von Abu Dhabi und den Emiraten, die über ein Zehntel der nachgewiesenen Ölreserven der Welt verfügen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_FRIDRIK_GREAT_NAME" >
			<Text>Friedrich der Große</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SOVEREIGN_FRIDRIK_GREAT_ACTIVE" >
			<Text>Erhaltet [ICON_SCIENCE] Wissenschaft in Höhe von 25% der [ICON_GOLD] Goldkosten einer Einheit. Jede Landkampfeinheit innerhalb 2 Geländefeldern erlangen [ICON_Movement] Bewegungspunkte und Kampffähigkeiten zurück. 2 [ICON_Charges] Ladungen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_FRIDRIK_GREAT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Friedrich II. war von 1740 bis 1772 König in Preußen und von 1772 bis zu seinem Tod im Jahr 1786 König von Preußen. Zu seinen bedeutendsten Leistungen zählen die militärischen Erfolge in den Schlesischen Kriegen, die Reorganisation der preußischen Armee, die erste Teilung Polens sowie die Förderung der Künste und der Aufklärung. Friedrich war der letzte Hohenzollern-Monarch mit dem Titel König in Preußen. Er erklärte sich selbst zum König von Preußen, nachdem er 1772 das königliche Preußen von der Polnisch-Litauischen Gemeinschaft annektiert hatte. Unter seiner Herrschaft vergrößerte Preußen sein Territorium erheblich und wurde zu einer bedeutenden Militärmacht in Europa. Er wurde als Friedrich der Große bekannt. Friedrich war ein Verfechter des aufgeklärten Absolutismus und vertrat die Ansicht, dass der Herrscher der erste Diener des Staates sein sollte. Er modernisierte die preußische Bürokratie und den öffentlichen Dienst und verfolgte in seinem Reich eine Religionspolitik, die von Toleranz bis hin zur Segregation reichte. Er reformierte das Gerichtswesen und ermöglichte es Männern mit niedrigerem Status, Richter und höhere Beamte zu werden. Friedrich ermutigte auch Einwanderer verschiedener Nationalitäten und Glaubensrichtungen, nach Preußen zu kommen, obwohl er in Schlesien und im polnischen Preußen Unterdrückungsmaßnahmen gegen Katholiken ergriff. Er unterstützte die von ihm favorisierten Künste und Philosophen und gewährte Presse- und Literaturfreiheit. Friedrich war mit ziemlicher Sicherheit homosexuell, und seine Sexualität war Gegenstand zahlreicher Studien. Da er kinderlos starb, wurde sein Neffe Friedrich Wilhelm II. sein Nachfolger. Er ist in seiner Lieblingsresidenz Sanssouci in Potsdam begraben. Fast alle deutschen Historiker des 19. Jahrhunderts machten Friedrich zu einem romantischen Modell eines verherrlichten Kriegers und lobten seine Führungsqualitäten, seine Verwaltungseffizienz, seine Pflichterfüllung und seinen Erfolg beim Aufbau Preußens zu einer Großmacht in Europa. Friedrich blieb bis zu Deutschlands Niederlage im Ersten Weltkrieg eine bewunderte historische Figur, und die Nationalsozialisten verherrlichten ihn als großen deutschen Führer, der Adolf Hitler, der ihn persönlich vergötterte, vorwegnahm. Nach dem Zweiten Weltkrieg verlor er in Deutschland an Ansehen, was teilweise auf seinen Status als Nazi-Symbol zurückzuführen ist. Unabhängig davon sehen Historiker im 21. Jahrhundert Friedrich eher als herausragenden militärischen Führer und fähigen Monarchen, dessen Engagement für die Kultur der Aufklärung und die Verwaltungsreform die Grundlage dafür bildete, dass das Königreich Preußen den österreichischen Habsburgern die Führungsrolle unter den deutschen Staaten streitig machen konnte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_GEDIMINAS_NAME" >
			<Text>Gediminas</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_SOVEREIGN_GEDIMINAS_ACTIVE" >
			<Text>Die gewählte Stadt erhält +5 Loyalität pro Runde. Drei [ICON_Charges] Ladungen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_SOVEREIGN_GEDIMINAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Ein Mann, der den seinerzeit größten Staat Europas gründete, der sich von der Ostsee bis zum Schwarzen Meer erstreckte, und Gründer einer Dynastie, die später über Polen, Ungarn und Böhmen herrschen sollte - Gediminas - war von 1316 bis zu seinem Tod Großherzog von Litauen. Er gilt als der Gründer der litauischen Hauptstadt Vilnius. Er war der Begründer einer neuen litauischen Dynastie, der Gediminiden, und legte den Grundstein für die Expansion des Staates, wobei er manchmal als der "wahre" Staatsgründer bezeichnet wird. Seinen Söhnen und Enkeln gelang es in bemerkenswerten zwei Jahrhunderten erbitterter Kriege, ein Land, das zuvor nur eine lose Föderation von Stämmen war, zu einem echten Kriegerstaat zu vereinen, Widerstand gegen die Aggression der katholischen Orden zu leisten und weite Landstriche im Osten zu erobern.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_RBORGIA_NAME" >
			<Text>Al-Hakam II</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_RBORGIA_ACTIVE" >
			<Text>Jede Religion, die nicht Mehrheitsreligion ist, gewährt Euren Städten +1 [ICON_Amenities] Annehmlichkeit. In [ICON_GLORY_GOLDEN_AGE] Goldenen Zeitaltern wird der Bonus verdoppelt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_RBORGIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Zweiter Umayyaden-Kalif von al-Andalus, Sohn des großen Abd al-Rahman III., geboren im November 915 n. Chr. in der bedeutenden Stadt Córdoba, im Oktober 976 gestorben in derselben Stadt, stellte seine glanzvolle Herrschaft die bedeutendste Zeit des Kalifats dar; unter seiner persönlichen Schirmherrschaft erlebten die maurischen Künste und Wissenschaften in al-Andalus eine Blütezeit. Al-Hakam II. bemühte sich, das Schicksal seines Volkes zu verbessern, obgleich die Christen an seine Tür drängten. Da es bereits ein reiches Königreich war, förderte al-Hakam Bewässerungsprojekte, um die landwirtschaftliche Produktion zu steigern, verbreiterte die Straßen in seinen Städten und ordnete den Bau von mehr Märkten an. Er baute eine große persönliche Bibliothek auf, die von Gelehrten aus allen muslimischen und christlichen Ländern genutzt werden konnte und angeblich 600 Tausend Bücher umfasste (mehrere Historiker bestreiten diese Zahl, viele gehen von nur 400 Tausend aus). Zu den Bauprojekten gehörten die Erweiterung der Moschee in Córdoba und die Fertigstellung der königlichen Residenz Medina Azahara. Die Bedeutung von Al-Andalus für die heutige Zeit liegt darin, dass es uns zeigt, dass Menschen mit unterschiedlichen Religionszugehörigkeiten auf der Grundlage humanitärer Werte (convivencia) zusammenleben können. Es gab Muslime, Juden und Christen, die friedlich zusammenlebten, wie an keinem anderen Ort der Welt zu jener Zeit. Die Nicht-Muslime konnten ihre Religion frei ausleben, solange sie den Muslimen gegenüber respektvoll waren. Den Muslimen war es nicht erlaubt, sie als Bürger zweiter Klasse zu betrachten oder zu behandeln.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_BISMARK_NAME" >
			<Text>Otto von Bismarck</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_BISMARK_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt einen freien Diplomatie-Politikplatz für jede Regierung</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_BISMARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Otto, Fürst von Bismarck, Graf von Bismarck-Schönhausen, Herzog von Lauenburg (1. April 1815 - 30. Juli 1898), geboren als Otto Eduard Leopold von Bismarck, war ein preußischer und später deutscher Staatsmann und Diplomat. Bismarck gelang es, drei Kriege zu inszenieren, die er dank einer schlagkräftigen deutschen Armee entscheidend gewann. Er schaffte es sogar, eine der Nationen, die er in den Krieg zwang, nämlich Österreich-Ungarn, zu einem nachrangigen Mitglied eines Bündnisses zu machen, das Deutschland dominierte! Ganz zu schweigen davon, dass er maßgeblich für die Schaffung des Deutschen Reiches verantwortlich war, indem er es unter dem preußisch dominierten Norddeutschen Bund und den deutschen Kleinstaaten vereinigte. Er hat Europa eine Generation lang in Frieden gehalten. Mit seiner wirbelnden Herangehensweise an Bündnisse und Verträge gelang es ihm, den Ausbruch eines Krieges zwischen den europäischen Großmächten entscheidend zu verhindern, auch wenn Frankreich wiedererstarkte und mächtig wurde. Er veranstaltete sogar zwei Kongresse, beide in Berlin, um europäische Differenzen beizulegen, den ersten zur Lösung der durch den russisch-türkischen Krieg von 1877-78 ausgelösten bulgarischen Krise und den zweiten zur Klärung der europäischen Ansprüche auf Afrika.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ARBE_NAME" >
			<Text>Enrico Dandolo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_ARBE_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt einen freien Diplomatie-Politikplatz für jede Regierung</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_ARBE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Enrico Dandolo gilt heute als einer der größten venezianischen Dogen. Er übernahm die Kontrolle über eine Handelsmacht im Niedergang, die von Korruption und Ineffizienz zerrissen war und von großen und kleinen Mächten in der Region herausgefordert wurde. Der Handel war zurückgegangen, und das Militär war marode. Mit seinem Tod beendete er alle äußeren Bedrohungen des venezianischen Einflusses und machte Venedig wieder zur dominierenden Macht im Mittelmeerhandel. Historiker bezeichnen Dandolo als den "Begründer des venezianischen Kolonialreichs". Venedig selbst sollte das nächste Jahrhundert lang wohlhabend, stabil und sicher sein.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_KOSEMI_NAME" >
			<Text>Kösem Sultan</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_KOSEMI_ACTIVE" >
			<Text>+1 Spion Kapazität. Erfolgreiche Spionageaktionen gewähren Euch [ICON_Gold] Gold in Höhe von 30% der [ICON_Gold] Einkommens der Stadt in der die Aktion erfolgte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_KOSEMI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Kösem Sultan (ca. 1589 - 2. September 1651) - auch bekannt als Mahpeyker Sultan - war eine der mächtigsten Frauen der osmanischen Geschichte. Kösem Sultan erlangte Macht und beeinflusste die Politik des Osmanischen Reiches, als sie als Lieblingsgemahlin des osmanischen Sultans Ahmed I. (reg. 1603-1617) Haseki Sultan und als Mutter von Murad IV. (reg. 1623-1640) und Ibrahim (reg. 1640-1648) Valide Sultan wurde und Großmutter von Mehmed IV. Kösem lebte im Osmanischen Reich als Höfling unter der Herrschaft von sechs Sultanen: Ahmed I., Mustafa I., Osman II., Murad IV., Ibrahim und Mehmed IV. Nach ihrem Tod war sie unter den Namen "Valide-i Muazzama" (großartige Mutter), "Vālide-i Maḳtūle" (ermordete Mutter) und "Vālide-i Şehīde" (gemarterte Mutter) bekannt. Der venezianische Botschafter Simon Contarini erwähnt Kösem in seinem Bericht von 1612 und beschreibt sie als: "[Eine Frau] von Schönheit und Klugheit, und darüber hinaus ... von vielen Talenten, sie singt ausgezeichnet, weshalb sie weiterhin vom König sehr geliebt wird ... Nicht, dass sie von allen respektiert wird, aber sie wird in einigen Angelegenheiten angehört und ist der Liebling des Königs, der sie ständig an seiner Seite haben will." Kösems Einfluss auf den Sultan nahm in den folgenden Jahren zu, und es heißt, dass sie als eine seiner Beraterinnen fungierte. Allerdings mischte sie sich nicht ständig in ernste Angelegenheiten ein, da der Sultan sich nicht von seiner Frau in den Schatten stellen lassen wollte. Kösem wird zuweilen vorgeworfen, sie habe während ihrer langen Karriere versucht, ihre eigene Position und ihren Einfluss zu sichern, "und nicht den des Sultans oder der Dynastie". Es war die Mutter Mehmeds IV., Turhan, die sich als Kösems wahrer Erzfeind erwies. Als sie etwa 12 Jahre alt war, wurde Turhan als Geschenk des Khans der Krim an Kösem Sultan in den Topkapı-Palast geschickt. Wahrscheinlich war es Kösem Sultan, der Turhan an Ibrahim als Konkubine übergab. Turhan erwies sich als eine zu ehrgeizige Frau, um eine so hohe Position kampflos zu verlieren. In ihrem Kampf um das Amt des Sultans wurde Turhan von dem obersten schwarzen Eunuchen in ihrem Haushalt und dem Großwesir unterstützt, während Kösem vom Janitscharenkorps unterstützt wurde. Obwohl Kösems Position als Valide als die beste für die Regierung angesehen wurde, ärgerte sich das Volk über den Einfluss der Janitscharen auf die Regierung. In diesem Machtkampf plante Kösem, Mehmed zu entthronen und ihn durch einen anderen jungen Enkel zu ersetzen. Einem Historiker zufolge ging es bei diesem Wechsel eher darum, eine ehrgeizige Schwiegertochter durch eine leichter zu kontrollierende Person zu ersetzen. Der Plan scheiterte, als Meleki Hatun, einer von Kösems Sklaven, Turhan berichtete, dass Kösem angeblich Mehmeds Absetzung und Ersetzung durch einen anderen Enkel mit einer nachgiebigeren Mutter plante. Ob Turhan es nun billigte oder nicht, Kösem Sultan wurde drei Jahre, nachdem sie Regentin für ihren jungen Enkel geworden war, ermordet. Es wird gemunkelt, dass Turhan die Ermordung von Kösem angeordnet hat. Darüber hinaus wird spekuliert, dass Kösem vom obersten schwarzen Eunuchen des Harems, Tall Suleiman, mit einem Vorhang erdrosselt wurde. Der osmanische Abtrünnige Bobovi, der sich auf einen Informanten im Harem beruft, behauptet, Kösem sei mit ihrem eigenen Haar erdrosselt worden.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_BEG_NAME" >
			<Text>Ulug Beg</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GOODYHUT_LARGE_SCIENCE_DESCRIPTION" >
			<Text>[ICON_Science] [ICON_Science] [ICON_Science]</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_BEG_ACTIVE" >
			<Text>Erhaltet +200 [ICON_Science] Wissenschaft sobald Ihr einen neuen Campus platziert.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_BEG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Ulug Beg (22. März 1394 - 27. Oktober 1449) war ein timuridischer Sultan sowie Astronom und Mathematiker. Ulug Beg war bekannt für seine Arbeiten im Bereich der astronomischen Mathematik, wie Trigonometrie und sphärische Geometrie, sowie für sein allgemeines Interesse an Kunst und intellektuellen Aktivitäten. Es wird angenommen, dass er fünf Sprachen sprach: Arabisch, Persisch, Türkisch, Mongolisch und ein wenig Chinesisch. Während seiner Herrschaft (zunächst als Gouverneur, dann als Alleinherrscher) erreichte das Timuridenreich durch seine Aufmerksamkeit und sein Mäzenatentum den kulturellen Höhepunkt der timuridischen Renaissance. Samarkand wurde von seinem Vater Schah Rukh erobert und an Ulug Beg übergeben. Zwischen 1424 und 1429 errichtete er das große Ulug-Beg-Observatorium in Samarkand. Nach Ansicht von Gelehrten war es damals eines der besten Observatorien der islamischen Welt und das größte in Zentralasien. Ulugh Beg wurde in der Folge von vielen Gelehrten als der bedeutendste astronomische Beobachter des 15. Er errichtete auch die Ulugh-Beg-Madrasa (1417-1420) in Samarkand und Buchara und machte die Städte zu kulturellen Zentren der Bildung in Zentralasien. Seine Überzeugungen sind in den Worten zusammengefasst, die er an den Wänden seines Observatoriums hinterlassen hat: "Religionen steigen und fallen, Reiche zerfallen zu Staub, aber die Werke der Wissenschaft sind für alle Zeiten". Ulug Begs wissenschaftliches Fachwissen wurde jedoch nicht von seinen Fähigkeiten in der Regierungsführung übertroffen. Während seiner kurzen Herrschaft gelang es ihm nicht, seine Macht und Autorität zu etablieren. Infolgedessen nutzten andere Herrscher, darunter auch seine Familie, seine mangelnde Kontrolle aus, woraufhin er gestürzt und ermordet wurde.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_AKBAR_NAME" >
			<Text>Julius II</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_GREATPERSON_PLATI_AKBAR_ACTIVE" >
			<Text>Gewährt 455 [ICON_Production] Produktion für den Bau von Wundern.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PLATI_AKBAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Der als Giuliano della Rovere (5. Dezember 1443 - 21. Februar 1513) geborene Papst Julius II. war von 1503 bis zu seinem Tod im Februar 1513 Oberhaupt der katholischen Kirche und Herrscher über den Kirchenstaat. Er trug den Spitznamen "Kriegerpapst" oder "Furchtbarer Papst" und wählte seinen päpstlichen Namen nicht zu Ehren von Papst Julius I., sondern in Anlehnung an Julius Cäsar. Als einer der mächtigsten und einflussreichsten Päpste war Julius II. eine zentrale Figur der Hochrenaissance und hinterließ ein bedeutendes kulturelles und politisches Erbe. Infolge seiner Politik während der Italienischen Kriege konnte der Kirchenstaat seine Macht und Zentralisierung ausbauen, und das Amt des Papstes blieb während des gesamten 16. Jahrhunderts in Italien und Europa von entscheidender diplomatischer und politischer Bedeutung. Im Jahr 1506 gründete Julius II. die Vatikanischen Museen und leitete den Wiederaufbau des Petersdoms ein. Im selben Jahr organisierte er die berühmte Schweizergarde zu seinem persönlichen Schutz und führte in der Romagna einen erfolgreichen Feldzug gegen lokale Fürsten. Die Interessen von Julius II. lagen auch in der Neuen Welt, denn er ratifizierte den Vertrag von Tordesillas, mit dem die ersten Bistümer in Amerika gegründet wurden und die Katholisierung Lateinamerikas begann. Im Jahr 1508 gab er die Raffael-Säle und Michelangelos Gemälde in der Sixtinischen Kapelle in Auftrag. Julius II. wurde von Machiavelli in seinen Werken als idealer Fürst beschrieben. Papst Julius II. erlaubte Ablasssuchenden, der Kirche Geld zu spenden, das für den Bau des Petersdoms verwendet werden sollte. Nach seinem Tod wurde er von Erasmus von Rotterdam in seinem Werk Julius Excluded from Heaven heftig persifliert, in dem der betrunkene Papst, dem der Heilige Petrus den Zutritt verweigert, sein weltliches Leben rechtfertigt und damit droht, sein eigenes Paradies zu gründen.</Text>
		</Replace>
		<!-- POLICIES -->
		<Replace Language= "de_DE" Tag="LOC_POLICY_SOVEREIGNS_NAME" >
			<Text>Meritokratie</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" Tag="LOC_POLICY_SOVEREIGNS_DESCRIPTION" >
			<Text>+2 [ICON_GreatSovereigns] Großer-Regent-Punkte pro Runde.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SOVEREIGNS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Platon befürwortete unter anderem die Leistungsgesellschaft als die vernünftigste Form der öffentlichen Verwaltung ... in seinem Fall, dass die Herrscher Philosophenkönige sein sollten, deren Recht zu herrschen aus ihrem Intellekt und ihrer Einsicht resultierte. Einfach ausgedrückt ist eine Leistungsgesellschaft ein System, in dem die Begabtesten und Würdigsten in der Regierungsbürokratie befördert werden, und nicht etwa diejenigen, die enge persönliche Freunde des aktuellen Herrschers (oder Kongressabgeordneten) sind, oder diejenigen, die einem bestimmten Stamm, einer bestimmten Kaste oder Religion angehören. Die meisten Zivilisationen pendeln zwischen einer Form der Leistungsgesellschaft und einer weniger vernünftigen Methode der Auswahl derjenigen, die die Dinge leiten, hin und her. Dieses Muster wiederholt sich, bis die Sonne explodiert und alles Leben vom Angesicht des Planeten ausgelöscht wird.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" Tag="LOC_POLICY_DIPLO_SOVER_POINTS_NAME" >
			<Text>Internationaler Hochadel</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" Tag="LOC_POLICY_DIPLO_SOVER_POINTS_DESCRIPTION" >
			<Text>+1 [ICON_GreatSovereigns] Großer-Regent-Punkt pro Runde für jedes Gebäude im Diplomatenviertel.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language= "de_DE" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_DIPLO_SOVER_POINTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" >
			<Text>Internationale Beziehungen sind ein vertracktes Unterfangen. Kaufleute, die es gewohnt waren, mit Ausländern zu verhandeln, spielten oft die Rolle von Diplomaten und Botschaftern. In dem Maße, in dem Adelsdynastien Grenzen überschritten, wuchs auch die Bedeutung des internationalen Adels - der verwandtschaftlichen Beziehungen, die einflussreiche Familien im Laufe der Jahre geknüpft haben (die alptraumhafte Karte des Heiligen Römischen Reichs, die von Grenzverläufen und übermäßig vielen Enklaven durchzogen ist, zeigt dies). Oft wurden diese Verbindungen genutzt, um die Sache eines Staates diplomatisch oder militärisch zu unterstützen. Gleichzeitig wurden Länder, die sich an der "aristokratischen Diplomatie" beteiligten, oft in Erbfolgekriege verwickelt und verloren durch Personalunionen sogar ihre Unabhängigkeit.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
