<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_EPSTWEAK_ADAPTATION_GROUP_NAME"><Text>Anpassung</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_ADAPT_TITLE"><Text>Anpassung</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_ADAPT_PARA_1"><Text>Wenn Ihr Eure ursprüngliche Hauptstadt besiedelt, prüft das Spiel das umliegende Terrain in einem Radius von 2 Feldern. Wenn es eine hohe Anzahl von Tundra-, Wüsten- oder Gebirgsfeldern feststellt, gibt es Eurem Reich einen speziellen Bonus, um mit dieser Art von Umgebung zurechtzukommen. Dieser Bonus ist dauerhaft - er bleibt bis zum Ende des Spiels bestehen und gilt für alle Eure Städte.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_ADAPT_PARA_2"><Text>Es gibt ein paar Dinge zu beachten:[NEWLINE][ICON_BULLET]Es spielt keine Rolle, ob die umliegenden Felder Ihnen gehören oder nicht.[NEWLINE][ICON_BULLET]Nur Ihre Hauptstadt kann Ihnen einen Anpassungsbonus geben. Nachfolgende besiedelte Städte nicht.[NEWLINE][ICON_BULLET]Es ist möglich (wenn auch extrem selten), zwei Anpassungen auf einmal zu erhalten.[NEWLINE][ICON_BULLET]Tundra-Berge und Wüsten-Berge zählen für die Gebirgsanpassung, NICHT für die Tundra- oder Wüstenanpassung.[NEWLINE][ICON_BULLET]Einige Zivilisationen haben spezielle Ausnahmen, bei denen sie nur einen Teil eines Anpassungsbonus oder gar keinen erhalten. Diese sind unten neben jeder möglichen Anpassung aufgeführt.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_TUNDRA_TITLE"><Text>Tundra-Anpassung</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_TUNDRA_PARA_1"><Text>Wenn sich bei der Gründung deiner Hauptstadt 7 oder mehr Tundra-/Tundrahügel- oder Schnee-/Schneehügel-Felder im Umkreis von 2 Feldern um deine Hauptstadt befinden, passt sich deine Zivilisation dem Leben in der Tundra an.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_TUNDRA_PARA_2"><Text>Wenn Ihr diese Anpassung erhaltet, können Eure Baumeister sofort Farmen auf flachen Tundra-Feldern sowie auf Tundra-Hügeln im Tiefbau bauen. Und alle Bauernhöfe, die Ihr auf Tundra baut, erhalten +1 [ICON_Production] Produktion.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_TUNDRA_PARA_3"><Text>Ausnahmen:[NEWLINE][ICON_BULLET]Russland erhält keine zusätzliche [ICON_Production] Produktion auf seinen Tundrafarmen.[NEWLINE][ICON_BULLET]Kanada erhält keinen Bonus aus dieser Anpassung.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_DESERT_TITLE"><Text>Wüstenanpassung</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_DESERT_PARA_1"><Text>Wenn sich bei der Gründung Eurer Hauptstadt 7 oder mehr Felder Wüste/Wüstenhügel im Umkreis von 2 Feldern befinden, passt sich Eure Zivilisation an das Leben in der Wüste an.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_DESERT_PARA_2"><Text>Wenn Ihr diese Anpassung erhaltet, können Eure Handwerker sofort Bauernhöfe auf flachen Wüstenfeldern sowie auf Wüstenhügeln mit der Technologie Bauwesen bauen. Außerdem erhalten alle Bauernhöfe, die Ihr in der Wüste baut, +1 [ICON_Production] Produktion und [ICON_Faith] Glaube.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_DESERT_PARA_3"><Text>Ausnahmen:[NEWLINE][ICON_BULLET]Mali erhält keinen zusätzlichen [ICON_Faith] Glauben auf seinen Wüsten-Bauernhöfen.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_MOUNTAINS_TITLE"><Text>Gebirgsanpassung</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_MOUNTAINS_PARA_1"><Text>Wenn sich bei der Gründung Eurer Hauptstadt 5 oder mehr Bergfelder im Umkreis von 2 Feldern befinden, passt sich Eure Zivilisation an das Leben in den Bergen an.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_MOUNTAINS_PARA_2"><Text>Wenn Ihre [ICON_Citizen] Bürger diese Anpassung erhalten, können sie Bergfelder mit einem Grundertrag von 1 [ICON_Production] Produktion und 1 [ICON_Faith] Glaube bearbeiten. Außerdem erhalten Eure Berge +1 [ICON_Food] Nahrung pro angrenzendem Bauernhof.</Text></Replace>
		<Replace Language="de_DE" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EPSTWEAK_ADAPTATION_CHAPTER_EPSTWEAK_MOUNTAINS_PARA_3"><Text>Ausnahmen:[NEWLINE][ICON_BULLET]Inkas Berge erhalten keine zusätzliche [ICON_Production] Produktion, aber sie erhalten +1 [ICON_Faith] Glaube und die zusätzliche [ICON_Food] Nahrung von regulären Farmen zusätzlich zu den Terrassenfarmen.</Text></Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
