<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_NAME" Language="de_DE">
			<Text>Drei-Schluchten-Damm</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_DESCRIPTION" Language="de_DE">
			<Text>Die Schwemmland-Geländefelder entlang des Flusses mit dem Drei-Schluchten-Damm sind jetzt immun gegen Flutschäden (auch wenn Bonusse durch Nahrung und Produktion um 50 % einbrechen). Liefert allen Städten +3 [ICON_Power] Energie aus erneuerbaren Wasserquellen. Liefert zusätzlich +2 [ICON_Power] Energie für alle Städte innerhalb von 12 Geländefeldern. Liefert weitere zusätzliche +2 [ICON_Power] Energie für alle Städte innerhalb von 6 Geländefeldern.[NEWLINE][NEWLINE]Muss an einem Fluss und neben einem Berg gebaut werden.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_QUOTE" Language="de_DE">
			<Text>“Mauern aus Stein,[NEWLINE]die Wolken und Regen zurückhalten.[NEWLINE]Ein glatter See erhebt sich[NEWLINE]in den drei engen Schluchten.”[NEWLINE] - Mao Zedong</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="de_DE">
			<Text>Der Drei-Schluchten-Damm ist ein hydroelektrischer Schwerkraftstaudamm, der den Jangtse bei der Stadt Sandouping im Bezirk Yiling, Yichang, Provinz Hubei, China, überspannt. Bezogen auf seine installierte Leistung von 22.500 MW ist der Damm seit 2012 das größte Kraftwerk der Welt. Im Jahre 2014 erzeugte der Staudamm 98,8 Terawattstunden (TWh) und stellte damit einen Weltrekord auf. Dieser wurde aber kurze Zeit später vom Itaipú-Staudamm übertroffen, als dieser im Jahre 2016 mit einer Produktion von 103,1 TWh einen neuen Weltrekord aufstellen konnte.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="de_DE">
			<Text>Der Staumauer wurde bereits 2006 fertiggestellt. Bis auf die Schleusen war das Staudammprojekt am 4. Juli 2012 abgeschlossen und voll funktionsfähig. Zu diesem Zeitpunkt nahm die letzte der Hauptwasserturbinen in der unterirdischen Anlage die Energieproduktion auf. Jede der 32 Hauptwasserturbine hat eine Leistung von 700 MW, und zusammen mit zwei kleineren Generatoren (je 50 MW), welche die Energie des Eigenbedarfes produzieren, beträgt die Gesamtstromerzeugungskapazität des Damms 22.500 MW. Im Dezember 2015 wurde das Schiffshebewerk fertiggestellt und das Projekt somit nach knapp 22 Jahren Bauzeit vollendet.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="de_DE">
			<Text>Das Drei-Schluchten-Projekt gilt heute als das größte Wasserschutzprojekt der Welt. Viele seiner technischen Errungenschaften haben Weltekorde in der Wasserwirtschaft gebrochen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_6" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_7" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_8" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_9" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_10" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_11" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_THREE_GORDES_DAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_12" Language="de_DE">
			<Text></Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
